美參眾兩院委員會下周三齊審《人權民主法》 料條文「加強」至涵蓋保障反送中示威者

《香港人權及民主法案》（下稱《法案》）即將在美國國會展開審議，參眾兩院的外交事務委員會將於美國時間下周三（25日）開始審議法案，屆時委員將會就法案逐條審議，並就法案提出修訂，料下周完成討論。據了解，包括原先確保因參與2014年雨傘運動而留有案底或判囚人士，不會在申請美國簽證時因有關紀錄而被拒絕申請簽證的《法案》條文，或會更改，令涵蓋範圍延伸至今年反送中運動抗爭者。

眾議院議長佩洛西及眾議院外交事務委員會主席恩格爾等日前共同召開記者會，表明會盡快審議《法案》。據最新議程，眾議院外交事務委員會及參議院外交關係委員會均將於下周三同日舉行會議，議程包括《法案》，屆時委員會將就《法案》逐條審議、討論、修改或補充。恩格爾日前亦已表示，下周委員會可完成討論。

據《蘋果》了解，眾議院外交事務委員會已就其版本達成共識，參議院的外交關係委員會則有就內容改動協商，下周會在外交關係委員會亞太小組會再召開相關聽證會，但預期兩院委員會下周都可完成審議。

至於《法案》可能出現的改動，據了解，包括原先確保因參與2014年雨傘運動而留有案底或判囚人士，不會在申請美國簽證時因有關紀錄而被拒絕申請簽證的條文，或會更改，令涵蓋範圍延伸至今年反送中運動抗爭者，以及對香港自治情況檢視方面，或會有更具體的指標。

黃之鋒促美禁警武器輸港

包括香港眾志秘書長黃之鋒在內的香港代表團，於香港時間本周四凌晨再，與參議院外交關係委員會閉門會面。有份與會、新成立的海外港組織HKDC組織總監朱牧民表示，預期委員會下周可通過法案，惟美國國會隨後會休會兩周，相信法案若下周未能即時在大會排期審議，則要待至10月中復會再審。

身在美國的黃之鋒接受商台節目電話訪問時表示，稍後會與美國行政當局官員見面，將呼籲美國停止向香港警方出口催淚彈及橡膠子彈等。早前《法案》要求禁止美國公司向香港出口催淚彈、胡椒噴霧、橡膠子彈及其他非致命性裝備，又要求美國國務卿在法案生效起5年內，紀錄美國向香港出口的彈藥設備及防禦器材。

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

9.29全球反極權集會 聲援維吾爾人 香港新疆 We connect

［核彈］新疆校長即將被處決 聲援新疆係新戰線

Sir this way

你今日Like左未

推動《香港民權法》ge美國參議員盧比奧明確地表示
贊成通過法案就要retweet/Like佢個post

快D郁手

Facebook

Twitter:

加buff

This way！

開快車

不能只有我看見

推

gphone今次真係做到野

Sir!

咁包唔包埋魚蛋革命既天琦等人

sir

被捕師終於搵到位轉職

senator young之前聽證會有提及佢會尋求其他方法例如移民方面協助港人
1:10開始聽